Создана следующая структура базы данных: исполнители -> альбомы -> песни.

В базу добавлена процедура get_long_songs() для поиска песен длительностью более 4-ёх минут, а также триггер prevent_deletion_old_albums, предотвращающий удаление из базы данных альбомов, выпущенных до 2010 года.

Логин и пароль доступа к серверу БД задаются в com/epam/util/ConnectionToDB.java.

Логика проверки взаимодействия с БД заложена в test/com/epam/JDBCTest.java.
Данный тестовый класс включает в себя следующие сценарии:
- выборка всех данных из таблицы songs;
- выборка данных из таблицы albums с использованием агрегатной функции;
- объединение всех трёх таблиц с использованием inner join;
- объединение всех трёх таблиц с использованием inner и left join (поиск неполных записей);
- выполнение preparedStatement;
- выполнение хранимой процедуры;
- попытка удаления данных, защищаемых триггером;
- добавление новых записей в таблицу artists в рамках транзакции.

Программа создана в двух версиях: для MySQL и PostgreSQL. Тестировалось на MySQL 5.7 и PostgreSQL 10.10.

Поскольку в задаче требовалось показать лишь работу с реляционной БД из Java, дополнительно не создавались классы сущностей и слой DAO.